<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Research Projects | Dr. Reinhold Melcher</title>
    <link>https://melcherr.github.io/project/</link>
      <atom:link href="https://melcherr.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Research Projects</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://melcherr.github.io/media/icon_hu6cd1932746c5fb08ab3b6a8012107b2c_2177878_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Research Projects</title>
      <link>https://melcherr.github.io/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Then they simply go somewhere else...&#34;: An Exploratory Study of Crime Displacement in a German Context</title>
      <link>https://melcherr.github.io/project/wvz/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://melcherr.github.io/project/wvz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Findings from a study (Mühler et al. 2022) on a weapon prohibition zone established on November 5, 2018, in Leipzig, Germany, indicate a decrease in crime rates within the zone. This paper asks whether the reduction is partially caused by displacement into surrounding areas or an actual reduction in crime. Drawing on perspectives of rational choice and routine activity theory, we expect to see that crime should have contemporaneously increased in adjoining districts because offenders commonly search for opportunities close to their everyday life. We assume furthermore that not every type of criminal offense is equally prone to displacement since different crimes can vary in their cost and utility structure. Based on police-recorded crime data from 2016 to 2020, we put these theoretical assumptions to an empirical test using methods of spatial point-pattern analysis. Firstly, we use kernel density estimations to map spatiotemporal crime patterns and their shifts in the districts of Volkmarsdorf and Neustadt-Neuschönefeld before and after the implementation of the weapon prohibition zone. Secondly, to trace spatial crime displacement on a more fine-grained level, we calculate centrography statistics such as central tendency and dispersion for different periods between 2016 and 2020. Geospatial analyses are carried out not only for the total of police-recorded crimes but also for various offenses. The findings suggest that shortly after the weapon prohibition zone was implemented the center of criminal activity did indeed shift to areas closer to the zone boundaries, while new centers outside the zone began to emerge. This pattern is particularly pronounced for petty and grand theft. Our results yield novel insights into the unintended consequences of implementing weapon prohibition zones to reduce local crime rates and may inform future policy decisions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://melcherr.github.io/jupyter_wpc/&#34;&gt;Preliminary Results&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geographical Proximity and Cultural Closeness in Europe</title>
      <link>https://melcherr.github.io/project/distance/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://melcherr.github.io/project/distance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This paper addresses the important question of cultural closeness (or distance) between subnational regions in and aims to understand why certain regions are culturally closer than others. It makes a contribution by adapting the contact hypothesis to the phenomenon of cultural closeness and exemplifying a mechanism called &lt;em&gt;cultural blending&lt;/em&gt;. It argues that a high of contact between regions leads to cultural blending. Accordingly, interregional distance is assumed to be influenced by interregional contact frequency. We operationalize contact frequency by means of geographical proximity and culture via the value instrument developed by Shalom Schwartz. Using data drawn from the European Social Survey (2002&amp;ndash;2018) and Eurostat dyadic regressions on the NUTS-II-level are conducted. Findings show that the geographical distance between subnational regions is undoubtedly associated with interregional cultural distances.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politisches &#34;Falschwissen&#34; und dessen Konsequenzen für Protestverhalten</title>
      <link>https://melcherr.github.io/project/falschwissen/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://melcherr.github.io/project/falschwissen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dass politisches Wissen ein wichtiger Bestimmungsfaktor politischen Partizipationsverhaltens in Demokratien ist, kann als mittlerweile gut gesicherter Befund der nationalen wie internationalen politischen Wissensforschung gelten. So beteiligen sich Bürgerinnen und Bürger mit soliden politischen Kenntnissen öfter an nationalen (Westle et al. 2015, S. 127-128) sowie europäischen Wahlen (Braun und Tausendpfund 2019, S. 230) und nutzen häufiger non-elektorale Partizipationsmöglichkeiten (Westle 2012, S. 61-62). Je mehr also eine Person über die politische Sphäre weiß, desto politisch aktiver ist sie auch. Doch gilt dies vielleicht auch für Bürgerinnen und Bürger, deren politisches Wissen überwiegend falsch ist? Partizipieren Personen auf Grundlage falscher Politikkenntnisse möglicherweise genauso häufig oder sogar mehr als politisch Versierte? Bisher existieren dazu nur wenige empirisch gesicherte Befunde. Das ist insofern überraschend, als durch das Aufkommen der sozialen Medien, in denen sich abseits der klassischen Gatekeeper Falschmeldungen und Verschwörungstheorien nahezu ungehindert verbreiten können, zwar auch das Niveau politischen Falschwissens in der Bevölkerung zunehmen könnte. Die Folgen für die Demokratie im Allgemeinen und politisches Verhalten im Besonderen bleiben aber angesichts des Forschungsstands bislang ungewiss. Der geplante Beitrag richtet sein Augenmerk auf diese Desiderate und stellt die Forschungsfrage in den Vordergrund, welchen Einfluss politisches Falschwissen auf die Neigung zu politischer Partizipation der Bürgerinnen und Bürger hat &amp;ndash; sowohl hinsichtlich der Beteiligungshäufigkeit insgesamt als auch differenziert nach unterschiedlichen Partizipationsmöglichkeiten. Konkret geht es um die Frage, worin sich Personen mit falschen politischen Kenntnissen von jenen mit korrektem Wissen bezüglich ihres Partizipations- und insbesondere Protestverhaltens unterscheiden. Vor diesem Hintergrund soll nicht nur ein theoretischer Beitrag geleistet werden, indem die Konsequenzen politischen Falschwissens im Verhältnis zu korrektem Wissen und Nichtwissen für das individuelle Partizipationsverhalten und die Demokratie als Ganzes herausgearbeitet werden. Vielmehr wird der Einfluss falscher Politikkenntnisse auf politisches Verhalten auch empirisch geprüft. Als Grundlage der Datenanalyse dient der ALLBUS 2018, der mit seinen umfangreichen Itembat-terien zum politischen Wissen und zur politischen Partizipation dafür hervorragende Möglichkeiten bietet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polizeiliche Einstellungsmuster zur Corona-Pandemie</title>
      <link>https://melcherr.github.io/project/corona/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://melcherr.github.io/project/corona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In diesem Beitrag wird der Frage nachgegangen, welche Einstellungsmuster zur Corona-Pandemie und deren Eindämmung es unter Bediensteten der sächsischen Polizei gibt und mit welchen anderen Merkmalen diese zusammenhängen. Die empirische Grundlage bieten Daten aus einer Beschäftigtenbefragung in der Polizei Sachsen im Herbst 2020. Eine Clusteranalyse hat drei plausibel voneinander abgrenzbare Typen von Einstellungsmustern identifiziert: „besorgte Interventionisten“, „unsichere Konformisten“ und „unbesorgte Skeptiker“. Ausgehend davon wird untersucht, in welcher Weise die Zugehörigkeit zu diesen drei Gruppen mit anderen persönlichen und dienstlichen Eigenschaften wie Einsatzbereich, Laufbahngruppe, Soziodemographie, Medienkonsum, Informationsverhalten und persönlicher gesundheitlicher Betroffenheit zusammenhängen. So entsteht ein differenziertes Bild von den Einstellungsmustern der Beschäftigten einer Sicherheitsbehörde unter den Bedingungen einer umfassenden gesellschaftlichen Krise zu genau jenen Themen, mit welchen diese Behörden im Rahmen der Krisenreaktion befasst waren. Die Analysen zeichnen ein klareres Bild der verschiedenen Situationsdefinitionen und dahinterliegenden Sinnstrukturen der drei Einstellungstypen. Deutlich wird, wie unterschiedlich gerade besorgte Interventionisten und unbesorgte Skeptiker nicht nur die Pandemie, sondern auch die politischen Maßnahmen sowie deren Akzeptanz in der Bevölkerung wahrnehmen und beurteilen. Die Befunde bieten somit neuartige Einblicke in die diesbezüglich bisher nur wenig erforschte Institution Polizei, auf deren Grundlage sich auch systematische Vergleiche zur Gesamtbevölkerung ziehen lassen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
